【只有共產黨才能救地球】中國稱願幫助委內瑞拉恢復電網供電

委內瑞拉首都卡拉卡斯的一座建築沒有了電力。
分享
評論
打印
在不受美國政府承認的委內瑞拉“總統”馬杜羅指責美國網絡攻擊使該國陷入有史以來最嚴重電力中斷後，中國星期三表示願意幫助恢復其電網。

中國外交部發言人陸慷星期三表示，有報導稱，委內瑞拉大規模停電是供電系統遭受網絡攻擊所致，中方對此表示關切。中方希望委方能盡快查明這次事故的原因，盡快恢復供電和社會秩序。中方願意為委方電力系統恢復提供幫助和技術支持。陸慷沒有提供詳細情況。

據路透社報導，受俄羅斯及中國支持、目前仍控制著軍隊和其他政府部門的馬杜羅，指責華盛頓令委內瑞拉陷入經濟動盪，譴責反對派領導人、被美國及60多個國家承認的臨時總統瓜伊多是美國的“木偶”。

據社交媒體和目擊者所述，委內瑞拉大部分地區到星期二已恢復電力，包括一些從3月7日其就斷電的地區。目前，只有首都卡拉卡斯部分地區和靠近哥倫比亞邊境的西部地區無點。

路透社報導，一些專家表示，這次斷電可能源於連接委內瑞拉西南部的古里水電廠與國家電網的傳輸線路出現技術問題。但是，馬杜羅怪罪華盛頓發動了他所說的複雜的網絡攻擊。